{
    "question": "Buatlah contoh soal barisan dan deret aritmatika dalam teknologi informasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Barisan aritmatika:<br>Hitung suku ke-n,<br>1)3,8,13,18............ U50<br>2)24,21,18..............U20<br><br>Deret aritmatika:<br>5,8,11,14<br>Tentukan:<br>a.Suku yg ke -20<br>b. jumah bilangan sampai suku yang ke 20(Sn)<br><br>Semoga membantu.<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-titik-a-2-1-di-dalam-lingkaran-x4-pangkat-2-y-p-p-841",
            "question": "jika titik A (-2,-1) di dalam lingkaran (x+4) pangkat 2 + (y-p) pangkat 2 = 13. maka nilai p adalah.......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah 4,25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-layang-layang-abcd-seperti-pada-gambar-berikut-ac12-c-290",
            "question": "diketahui layang layang ABCD seperti pada gambar berikut .AC=12 cm,BD=3cm,BF=4cm.luas layang layang ABCD adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus= 1/2 x D1 x D2<br>\u00a0 \u00a0ket: D= diagonal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-688",
            "question": "Faktor dari\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} +2x-48\n[/tex]<br>(x+8)(x-6)<br>x=-8 x=6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(X+8)(X-6)+0..<br>tu dia ....<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selidiki-persamaan-kuadrat-berikut-a-x2-2x10-b2x2-2x0-c3-574",
            "question": "Selidiki persamaan kuadrat berikut:    a) x\u00b2-2x+1=0\r\nb)2x\u00b2-2x=0\r\nc)3x\u00b2-2x+10=0\r\nd)x\u00b2-10=0\r\nberikan jawabannya dengan cara jalannya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). (x-1).(x-1)<br>2). (2x-2).(x-0)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logika-matematika-1-manakah-yang-merupakan-pernyataan-kalimat-t-813",
            "question": "Logika matematika    1. Manakah yang merupakan pernyataan, kalimat terbuka atau bukan pernyataan dari kalimat kalimat berikut ini.\r\na. Gunung Kerinci terletak di Bali\r\nb. Oslo ibukota Norwegia.\r\nc. Pergilah engkau sekarang!\r\nd. x adalah bilangan prima kurang dari 30.\r\ne. 9 adalah faktor dari 63\r\njawabannya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka : D<br>pernyataan : a,b,e<br>bukan pernyataan : c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x4-3x3-5x2x-6-x25x-2-917",
            "question": "(x4-3x3- 5x2+x-6)\r\n : ( x2+5x-2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasil pembagiannya x= -16648 dan x=42112<br>x4-3x3-5x+x-6 ;x2+5x-2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fungsi-fx-dan-gx-mempunyai-invers-f-i-f-invers-x-2-753",
            "question": "jika fungsi f(x) dan g(x) mempunyai invers f-i (f invers) (x) = 2x-4/5 dan g-i (g invers) (x) = 3-2x/4 tentukan nilai p jika (fog)-i (invers) (p) = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog^-1 = 2(3-2x/4)-4/5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/10(3-2x-4/5)= 2<br>p= - 25/2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x3-bersisa-11-dan-jika-diba-249",
            "question": "Suatu suku banyak f(x) jika dibagi (x+3) bersisa 11 dan jika dibagi (x-1) bersisa -5 .    tentukan sisanya jika f(x) dibagi oleh X\u00b2 + 2x - 3 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 3 = 0 ; x = - 3 =&gt; f (-3) = 11<br>x - 1 = 0 ; x = 1 =&gt; f (1) = - 5<br>menentukan sisa f(x)-nya :<br>s (x) = f (a) - f(b) (x) / a-b + a. f (b) - b.f (a) / a - b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 11 - (-5) (x) / -3 -1 + -3.-5 - 1. 11 / -3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16x /- 4 + 4 /- 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 4x -1\u00a0 \u00a0\u00a0 <br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(-3)=11 dan f(1)= -5<br>f(x) = (x+3)(x-1) H(x) + px + q<br>f(-3) = 11\u21d4 -3p+q = 11<br>f(1) = 5\u21d4 \u00a0 \u00a0<u> \u00a0 p+q = -5 \u00a0</u> \u00a0-\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-4p = 16\u00a0\u21d4 p = -4 dan q = \u00a0-1<br>jadi sisanya -4x -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyak-bilangan-asli-yang-kurang-dari-999-yang-tidak-habis-dibagi-265",
            "question": "Banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5?    tolong menggunakan cara barisan aritmatika...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un= a+(n-1)b<br>u/ b=3<br>Un=3+3n-3<br>999=3n<br>n=333<br>u/ b=5<br>Un=5+5n-5<br>995=5n<br>n=199<br>\u2261 n = 999-333-199<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 467<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}